1.最新修订的《中国共产党纪律处分条例》由中共中央于（）发布。

A.2003年12月31日

B.2023年12月8日

C.2023年12月19日

D.2024年1月1日‍



答案：C



2.最新修订的《中国共产党纪律处分条例》自（ ）起施行。

A.2003年12月1日

B.2023年12月31日

C.2024年1月1日

D.2025年1月1日



答案：C



3.担任职级、单独职务序列等级的党员干部违犯党纪受到处分，需要对其职级、单独职务序列等级进行调整的，应参照（ ）执行。

A.本条例关于党外职务的规定

B.党章规定

C.国家法律法规

D.党组织决定



答案：A



4.党的纪律处分工作遵循的原则中，不包括以下哪一项（ ）。

A.坚持党要管党、全面从严治党

B.党纪面前一律平等

C.实事求是

D.个人主义



答案：D



5.（ ）是党的各级党组织和全体党员必须遵守的行为规则。

A.党的纪律

B.党的章程

C.中国共产党纪律处分条例

D.党的初心使命



答案：A



6.党组织和党员必须坚守初心使命，牢固树立政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，始终坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，切实践行正确的权力观、政绩观、事业观，自觉（ ）党章，严格（ ）党的纪律，自觉接受党的纪律约束，模范遵守国家法律法规。

A.遵守和维护；执行和维护

B.维护；维护

C.执行和维护；遵守和维护

D.遵循；遵守



答案：A



7.《中国共产党纪律处分条例》规定，重点查处党的十八大以来不收敛、不收手，（ ）。

A.问题线索反映集中、群众反映强烈

B.政治问题和经济问题交织的腐败案件

C.违反中央八项规定精神的问题

D.以上都是



答案：D



8.《中国共产党纪律处分条例》的适用范围是（ ）。

A.只适用于党组织

B.只适用于党员

C.适用于违犯党纪应当受到党纪责任追究的党组织和党员

D.适用于所有中国公民



答案：C



9.吴某因违犯党纪受到留党察看处分一年，其在留党察看期间仍未能深刻认识并改正，期满后仍不符合恢复党员权利条件，党组织应当延长（ ）留党察看期限。

A.一个月

B.三个月

C.一年

D.六个月



答案：C



10.党员有嫖娼或者吸食、注射毒品等丧失党员条件，严重败坏党的形象行为的，应当给予（ ）处分。

A.警告

B.开除党籍

C.撤销党内职务

D.留党察看



答案：B



11.党员领导干部违反有关规定组织、参加自发成立的老乡会、校友会、战友会等，情节严重的，给予（ ）处分。

A.警告

B.严重警告

C.撤销党内职务

D.以上三个



答案：D



12.二人以上共同故意违纪的，对（ ），从重处分，本条例另有规定的除外；对其他成员，按照其在共同违纪中所起的作用和应负的责任，分别给予处分。对于经济方面共同违纪的，按照（ ）参与数额及其所起作用，分别给予处分。对共同违纪的为首者，情节严重的，按照共同违纪的总数额处分。教唆他人违纪的，应当按照其在共同违纪中所起的作用追究党纪责任。

A.为首者；个人

B.实际违纪较重者；为首者

C.所有参与者；个人

D.教唆者；他人



答案：A



13.违反接待管理规定，超标准、超范围接待或者借机大吃大喝，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予（ ）处分。

A.留党察看

B.撤销党内职务

C.严重警告

D.警告



答案：B



14.党员干部在分配、购买住房中侵犯国家、集体利益，情节严重的，给予（ ）处分。

A.严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：D



15.新修订的《中国共产党纪律处分条例》规定，利用职权或者职务上的影响，为配偶、子女及其配偶等亲属和其他特定关系人吸收存款、推销金融产品、（ ）等提供帮助谋取利益的，情节严重的，给予开除党籍处分。

A.买卖古玩字画

B.零售贵金属纪念币

C.售卖高档烟酒

D.经营名贵特产类特殊资源



答案：D



16.生活奢靡、铺张浪费、贪图享乐、追求低级趣味，情节严重的，给予（ ）处分。

A.警告

B.撤销党内职务

C.警告或者严重警告

D.留党察看



答案：B



17.党组织领导机构集体作出（ ）的决定或者实施其他（ ）的行为，对具有共同故意的成员，按（ ）处理；对_（ ）的成员，按照各自在集体违纪中所起的作用和应负的责任分别给予处分。

A.违反党纪；违反党纪；共同行为；过失违纪

B.违犯党纪；违犯党纪；共同违纪；过失违纪

C.违犯党纪；违犯党纪；共同行为；过失违纪

D.违反党纪；违反党纪；共同违纪；过失违纪



答案：B



18.根据案件的特殊情况，由（ ）决定或者经（ ）决定并呈报中央纪委批准，对违纪党员也可以在本条例规定的处分幅度以外减轻处分。

A.省（部）级纪委（不含副省级市纪委）；市级纪委

B.市级纪委；县级纪委

C.中央纪委 ；省（部）级纪委（不含副省级市纪委）

D.中央纪委；市级纪委



答案：C



19.中共中央最新修订印发的《中国共产党纪律处分条例》规定，党员干部必须正确行使人民赋予的权力，清正廉洁，（ ），反对任何滥用职权、谋求私利的行为。

A.坚守初心使命

B.牢固树立政治意识、大局意识

C.反对特权思想和特权现象

D.保护人民权益、伸张正义



答案：C



20.对违犯党纪的党组织和党员必须严肃、公正执行纪律，党内不允许有任何不受纪律约束的（ ）。

A.集体和个人

B.党组织和党员

C.党组织

D.党员



答案：B



21.处理违犯党纪的党组织和党员，应当实行（ ）相结合，做到宽严相济。

A.严查与宽容

B.惩戒与教育

C.教育与处罚

D.惩戒与宣传



答案：B



22.党纪处分决定作出后，应当在（ ）向受处分党员所在党的基层组织中的全体党员及其本人宣布。

A.一个月内

B.二个月内

C.三个月内

D.六个月内



答案：A



23.接受、提供可能影响公正执行公务的宴请或者旅游、健身、娱乐等活动安排，情节严重的，给予（ ）处分。

A.警告

B.严重警告

C.撤销党内职务或者留党察看

D.开除党籍



答案：C



24.根据新修订《中国共产党纪律处分条例》规定，党员干部相互利用职权或者职务上的影响为对方及其配偶、子女及其配偶等亲属、身边工作人员和其他特定关系人谋取利益搞权权交易的，给予（ ）处分。

A.警告或者严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：A



25.违背社会公序良俗，在公共场所、网络空间有不当言行，情节较重的，给予（ ）处分。

A.撤销党内职务或者留党察看

B.严重警告

C.警告或者严重警告

D.留党察看



答案：A



26.党和国家机关违反有关规定经商办企业的，对（ ）给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分。

A. 领导责任者和管理责任者

B.领导责任者和重要责任者

C.直接责任者和重要责任者

D.直接责任者和领导责任者



答案：D



27.政治品行恶劣，匿名诬告，有意陷害或者制造其他谣言，造成损害或者不良影响的，情节严重的，给予（ ）。

A.严重警告处分

B.撤销党内职务

C.留党察看处分

D.开除党籍处分



答案：D



28.某县委原书记谭某为打造所谓县城建设新亮点，脱离实际，不顾财力，在县政府建议暂缓、部分县委班子成员反对的情况下，强行决定修建历史文化墙项目，将县城主干道上使用不久的路灯换成单价较高的“橘灯”，总耗资上亿元。按照新修订《中国共产党纪律处分条例》相关规定，谭某的行为违反了（ ）。

A.组织纪律

B.工作纪律

C.政治纪律

D.群众纪律



答案：C



29.党员领导干部离职或者退（离）休后违反有关规定担任上市公司、基金管理公司（ ）等职务，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务处分；情节严重的，给予留党察看处分。

A.独立董事、独立监事

B.董事

C.监事

D.高级管理人员



答案：A



30.违反接待管理规定，超标准、超范围接待或者借机大吃大喝，对直接责任者和领导责任者，情节严重的，给予（ ）处分。

A.留党察看

B.撤销党内职务

C.严重警告

D.警告



答案：B



31.中共党员、某镇民政所所长马某某，在发放救灾物资时，给其弟弟多发五袋大米和三桶油。请问马某某的行为属于违反群众纪律中的哪种情形（ ）。

A. .弄虚作假，损害群众利益

B.克扣群众财物

C.优亲厚友

D.拖欠群众钱款



答案：C



32.对于违犯党纪的党组织，上级党组织应当责令其作出书面检查或者给予通报批评。对于严重违犯党纪、本身又不能纠正的党组织，上一级党的委员会在查明核实后，根据情节严重的程度，可以予以：①重组②改组③解散④遣散。（ ）

A.①④

B.①③

C.②④

D.②③



答案：D



33.党员受留党察看处分期间，没有（ ）。

A.表决权、选举权和被选举权

B.表决权、选举权

C.选举权、被选举权

D.表决权、建议权



答案：A



34.党员受到警告处分（ ）、受到严重警告处分（ ），不得在党内提拔职务或者进一步使用，也不得向党外组织推荐担任高于其原任职务的党外职务或者进一步使用。

A.半年内；一年内

B.一年内；一年半内

C.一年内；两年内

D.半年内；两年内



答案：B



35.留党察看期限最长不得超过（ ）。

A.一年

B.两年

C.三年

D.五年



答案：B



36.党员受到开除党籍处分，（ ）内不得重新入党，也不得推荐担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的党外职务。

A.一年

B.两年

C.三年

D.五年



答案：D



37.新修订的《中国共产党纪律处分条例》，从（ ）这个总源头出发，坚持（ ），坚持 （ ）导向和（ ）导向相结合，与时俱进完善纪律规范，进一步严明政治纪律和政治规矩。下面那个是：①党的纪律②党章③严的基调④问题⑤效果⑥目标⑦全面从严⑧党的建设。

A.②③④⑥

B.①③④⑤

C.②⑦④⑤

D.⑧③④⑥



答案：A



38.接受、提供可能影响公正执行公务的宴请或者旅游、健身、娱乐等活动安排，情节严重的，给予（ ）处分。

A.警告

B.严重警告

C.撤销党内职务或者留党察看

D.开除党籍



答案：C



39.党员有嫖娼或者吸食、注射毒品等丧失党员条件，严重败坏党的形象行为的，应当给予（ ）处分。

A.严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：D



40.某法院副院长李某（中共党员）为当地一公司在该院的民事案件向主审法官说情打招呼，按照新修订《中国共产党纪律处分条例》相关规定，李某的行为违反了（ ）。

A.工作纪律

B.组织纪律

C.政治纪律

D.群众纪律



答案：A



41.违反接待管理规定，超标准、超范围接待或者借机大吃大喝，对直接责任者和领导责任者，情节严重的，给予（ ） 处分。

A.留党察看

B.撤销党内职务

C.严重警告

D.警告



答案：B



42.党的各级代表大会的代表受到（ ）以上处分的，党组织应当终止其代表资格。

A.严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：C



43.党组织在纪律审查中发现党员有刑法规定的行为，虽不构成犯罪但须追究党纪责任的，或者有其他破坏社会主义市场经济秩序、违反治安管理等违法行为，损害党、国家和人民利益的，应当视具体情节给予警告直至（ ）处分。

A.严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：D



44.党员有嫖娼或者吸食、注射毒品等丧失党员条件，严重败坏党的形象行为的，应当给予（ ）处分。

A.严重警告

B.撤销党内职务

C.留党察看

D.开除党籍



答案：D



45.党纪处分决定作出后，应当在（ ）内向受处分党员所在党的基层组织中的全体党员及其本人宣布。

A.10天

B.半个月

C.1个月

D.2个月



答案：C